Name	Stored As	Type	Details (units, levels, etc.)
id	integer	(nominal)	ID #, nominal and uninteresting
age	integer	quantitative	age, in years - no decimal places
agec	factor (5)	(ordinal)	age: 35-40, 41-45, 46-50, 51-55, 56-60
height	integer	quantitative	height, in inches
weight	integer	quantitative	weight, in pounds
lnwght	number	quantitative	natural logarithm of weight
wghtcat	factor (4)	(ordinal)	wt: < 140, 140-170, 170-200, > 200
bmi	number	quantitative	body-mass index: 703 * weight in lb / (height in in)2
sbp	integer	quantitative	systolic blood pressure, in mm Hg
lnsbp	number	quantitative	natural logarithm of sbp
dbp	integer	quantitative	diastolic blood pressure, mm Hg
chol	integer	quantitative	total cholesterol, mg/dL
behpat	factor (4)	(nominal)	behavioral pattern: A1, A2, B3 or B4
dibpat	factor (2)	(binary)	behavioral pattern: A or B
smoke	factor (2)	(binary)	cigarette smoker: Yes or No
ncigs	integer	quantitative	number of cigarettes smoked per day
arcus	integer	(nominal)	arcus senilis present (1) or absent (0)
chd69	factor (2)	(binary)	CHD event: Yes or No
typchd69	integer	(4 levels)	event: 0 = no CHD, 1 = MI or SD, 2 = silent MI, 3 = angina
time169	integer	quantitative	follow-up time in days
t1	number	quantitative	heavy-tailed (random draws)
uni	number	quantitative	light-tailed (random draws)